\section{面试问题汇总}

\subsection{算法和数据结构}
1.二叉树，B+树，AVL树，红黑树，哈夫曼树，堆是什么

2.常用hash算法有哪些

3.查找算法，各种算法的时间和空间复杂度

4.排序算法，各种算法的时间和空间复杂度

5.如何判断单链表是否有环？

6.二叉树的遍历，递归和非递归的写法，层次遍历的算法

7.图的BFS与DFS算法，最小生成树算法，最短路径Dijkstra算法

8.KMP算法

9.排列组合问题，如何求解

10.大数据处理

\subsection{操作系统}
1.锁的优化策略\\
① 读写分离\\
② 分段加锁\\
③ 减少锁持有的时间\\
④ 多个线程尽量以相同的顺序去获取资源\\

2.操作系统在生命情况下会死锁，死锁发生的比较条件？死锁预防？死锁避免？

3.进程间通信(IPC)有哪几种方式？
管道(PIPO),命名管道(FIFO)， 信号， 消息队列，共享内存，信号量，套接口(socket)
(a)消息传递：管道，FIFO，消息队列
(b)同步：互斥锁，条件变量，读写锁，信号量
(c)共享内存区：匿名共享内存区，有名共享内存区
(d)过程调用:RPC

4.线程同步，线程阻塞

5.操作系统如何进行分页调度

6. 什么是虚拟内存

7. 虚拟地址、逻辑地址、线性地址、物理地址的区别。

8.进程和线程的区别
\subsection{C或C++}
1.C++里面的几个cast

2.c里面的valatile关键字
\subsection{网络}
1.http和https的主要区别,HTTP的报文结构，HTTP的状态码含义，HTTP request的集中类型，Http 1.1和Http1.0的区别？

2.cookie和session的区别以其原理分别是什么

3.TCP如何保证安全性，TCP如何保证可靠传输？三次握手过程？四次挥手过程？过程中各个状态名称和含义，TIMEWAIT为什么需要三次握手，两次为什么不可以？TCP报文结构？\\
TCP可靠性：TCP/IP p170; 三次握手，四次挥手：计算机网络 p216;
为什么要三次握手，两次不行：考虑"已失效的链接请求报文段"，如果一个已失效的请求发送的服务器，然后建立链接，而事实并不需要，这样便浪费资源。\\
为什么A在TIMEWAIT状态必须等待2MSL的时间：1.保证A发送的最后一个ACK能够到达B 2.防止“已失效的链接请求报文段”出现在本链接中

4.Get和post的区别

5.TCP和UDP区别？UDP的应用场景，为什么\\
(a)TCP是可靠的，传输速度满，UDP是不可靠的，传输速度快，尽最大努力交付
(b)TCP是面向字节流的，UDP是面向报文的
(c)TCP的报文头部有20字节,UDP头部8字节，开销小
(d)TCP:（FTP:21, Telnet:23, SMTP:25, http:80）；UDP:（DNS:53, TFTP:69, SNMP:161, RIP:520,NFS(网络文件系统)）

总结：TCP：面向连接、传输可靠(保证数据正确性,保证数据顺序)、用于传输大量数据(流模式)、速度慢，建立连接需要开销较多(时间，系统资源)。UDP：面向非连接、传输不可靠、用于传输少量数据(数据包模式)、速度快。

TCP的使用场景：当对网络通讯质量有高要求的时候，比如：整个数据要准确无误的传送给对方，这往往用于一些要求可靠的应用,比如HTTP,HTTPS,FTP等传输，POP,SMTP等邮件传输的协议

UDP的使用场景：当网络通讯质量要求不高的时候，要求网络通讯速度能尽量的快，这时就可以使用UDP，比如QQ视频，QQ语音

6.滑动窗口算法？

7.TCP的拥塞处理：慢启动，拥塞避免，拥塞发生，快恢复

8.从输入网址到获取页面的过程：查询DNS，获取域名对应的IP地址（DNS的查询过程），浏览器获得域名对应的IP地址，发起HTTP三次握手，TCP/IP链接建立起来后，浏览器就可以向服务器发送HTTP请求，服务器接受请求，将结果返回给浏览器，DNS, HTTP, TCP, OSPF, IP， ARP

9.ping的整个过程，ICMP报文是什么

10.路由器和交换机的区别


